吳孟達回憶破產時找好友周潤發借錢，周不但沒借還說了這句話！！

有無問過星爺借

1980年

邊個識星仔呀

我唔知,SOR,
我係真心膠

想通了，即將要與社會接軌了

借錢好多人都唔鍾意, 借咗無得還. 重份到好慘.
借就叫有情, 唔錯都無錯

就職後要拼盡全力賺錢 拿取權力

唔借就係衰人？

咁辛苦賺嘅點解你講一句就借得走

衰賭錢 唔借俾你完全係正常

咁都肯借個d叫真兄弟

Agger幫賭仔係害左佢

欠賭債30萬，無戲接，達哥曾經諗過自殺，不過，後來佢修心養性，鑽研演技，踏實拍劇，81年，參演咗生平第一部電影《執法者》。

90年，有導演邀請佢拍電影《天若有情》，結果，票房大收，達哥仲獲得香港金像獎「最佳男配角獎」，令佢走出谷底，還清所有債務。

達哥得獎當晚，都喺現場嘅發哥走去恭賀佢，但當時佢仲係好憎發哥嘅關係，對佢視而不見。

當時有人見到呢個情景，就同達哥講係發哥大力推薦佢俾導演用，佢先拍到套戲，所以，佢要感謝嘅人，應該係發哥。

達哥聽到後，即場喊住咁抱住發哥，搞到發哥好激動，仲話：「如果當時借錢俾你，就係害咗你，因為你唔會戒賭，唔會企番起身。」